逃避現實到想自殺

讀完個大學出嚟hea左一年，覺得番工好辛苦，日日番工都幾乎比人鬧。

每日就係番工-放工-番企屋食飯-禁個零兩個鐘手機就訓-朝早起身，每日都係咁loop覺得真係無咩意思。

今年遲左職去左一年旅行當見識下個世界，屋企人都無異議。

番左嚟香港之後覺得香港真係好辛苦，日日番工根本就係為左生存而唔係生活，如是者番左年零工，就係岩岩聖誕果陣去左轉日本，係夜晚嘅時候已經係到諗緊將來到底會點，無啦啦彈出左跳樓嘅念頭，覺得真係好辛苦。

我知呢個世界大把人都辛苦過我唔開心過我，我都知自己係件垃圾，你地就當聽下呢件垃圾鳩up下，我已經唔知可以再搵啲咩人去講下，身邊個個都要番工有自己嘅苦要受。

而家24歲想知係咪有幾多人都係咁

巴打 多唔多人同你一樣我唔知
至少我同你差唔多 不過可能未去到好想死既地步

所以揾到興趣/鐘意既工/唔討厭既工 好重要
耐何我揾唔到興趣 抑或其實我都冇去試新野
又點叫揾呢 係冇揾過
總之一言難盡 共勉之

點解你會選擇攤係床㩒兩個鐘電話但唔會搵其他野去做？

年齡一致
個人對所有嘢都無興趣
完全無任何動力
日日番工放工食飯瞓覺
如果唔係老豆老母仲係度
我應該搵咗個啲嘅方式結束

係咁嫁啦
讀書果陣都係咁loop
只不過係有時會出去食下飯 唱下k咁
到而加番工 都一樣係咁loop
但小左既係娛樂

你唔好榨乾自己逼自己啦。
後路有好多人陪你，最多俾人閒言閒語，但佢哋把口生響佢哋度，又唔係你將來另一半度，唔洗重視佢哋㗎。

文字上唔覺有咩同其他人與別不同既背景, 邊個想番工, 邊個唔鐘意旅行, 邊個放工會覺得好有滿足感同認為人生充滿意義, 你諗既野基本上9成半人朝朝起身同番工期間都會諗不少於一次, 梗本唔係咩理由同特別既想法, 成件事就好似你自己咁講只係逃避現實, 更準備係一個懶人唔想工作但又希望獲得回報既諗法.

最後提提你, 24歲HEA多幾年到27 8人生要面對更多問題, 通通都涉及錢, 如果屋企無留低一大舊俾你用既話自己好好倒數.

屋企人真係我而家最大嘅生存動力嚟，已經無打算結婚生仔

你仲候生，揀跳樓死 不如試下去Working holiday 外國地方生活，反正你都豁出去 或者有機會改變人生。

其實係香港生活壓力大

另一方面，你一定有某啲時候係理智㗎，例如一個人終於可以喘口氣放鬆時。你就要分析一下自身。首先，你用咗一年時間去旅行放鬆，其實你最後放鬆唔到，因為回來都係呢個生存競爭環境。你要接受呢件事先，然後唔洗怪責自己 ，咁係好正常，你冇任何錯㗎。
第二，你番嘅部門如果係要捱鬧嘅多，就真係要放一陣假，用嚟唔係逃避，係用嚟儲炮，去轉in其他部門或工種嘅工或行業。例如你好怕人事真係好怕好敏感，就唔好去行政部喇；如果你焗住響office耐會開始焦慮，就試找找outdoor嘅工，甚至做on shift，易入門，有靚環境（起碼令自己睇到開心啲嘅工作環境，比office好）嘅，例如salon呀咁，短時間做吓，同自己講，唔鍾意先走囉～咁。
用唔同工種、環境轉換、開始發作時睇清楚自己點用新方法應作，試一種方法唔得就試另一種態度，睇吓咩人buy咩「裝飾」之下嘅你。慢慢睇吓心理上有冇克服到少少時嘅成功感同竅門。好多好多方法可以試㗎！又或者試下去新環境時，180度轉晒性格上態度上嘅表現，最多做埋無賴咁，當玩晒嘢囉～你行嘅路，一定唔會係dead㗎! 你咁認真，你不負責任嘅員工都未試過做，咁快就斷線唔玩？唔洗咁灰.
Reaume方面，面試時講個美麗嘅故仔接合你咁多年嚟嘅經歷，強調你成長見識同學到好多嘢，而且冇同社會脫節，一直有做吓幫朋友嘅freelance 工作呀 咁咪得囉！

覺得開始捉到竅門後，就揾吓啲得意興趣沉迷吓，睇youtube都得㗎。ok㗎喎。

開始發作時睇清楚自己點用新方法應對*

Resume*

Sor打錯

你努力到用咁多時間想改善自己，擺脫負面情緒，睇得到你係個好落力好有心嘅人嚟㗎！咁嘅人係唔會真係甘心放棄,而係有韌力同毅力的。覆桌啦！邊度跌低，就邊度起番身（哪，唔係講之前嘅仆街公司同同事呀，係指你心中嗰個結）。番去職場大鬧一番，做個全新嘅自己。去咗旅行嗰年，就當舊嘅自己已經死咗啦！而家嘅你，係新㗎喇

返工梗係辛苦架啦，唔係仲出糧養你? 從來生活就係講放工之後點精彩。你都仲有旅行去下，有錢有假，算比其他人好好

四個月前廿一歲 咁快就廿四歲？

樓豬番過咩工同埋工作環境係點?

大家都係咁樣過
打左十年工都係覺得無意義
唯有係放工後盡量搵興趣搞
音樂好影相好畫畫好行山好
幾累都唔好比自己hea

巴打以前有無啲咩興趣㗎，去做吓啦

做運動都唔錯㗎

考慮下移民啦